{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_015875",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "마산 안성리 장승"
    },
    "text": "馬山安城里チャンスン (마산 안성리 장승)\\n\n昌原市馬山会原区內西邑安城里に存在するのは、木で作られた2つのチャンスンです。これらのチャンスンは村の入口に位置し、東側と西側に向かい合う配置になっています。 東側のチャンスンは将勝と呼ばれ、腹部には「天下大将軍」という文字が刻まれています。その高さは130cmで、頭部の幅は13.5cm、頭の奥行きは9.5cm、顔の長さは28cmです。かまぼこの胴体の一部を切り取り、顔の表現に特化させていますが、その胴体周りには韓紙で作られた子供たちが囲まれています。 一方、西側のチャンスンは女性の姿をしており、松の木の根元を切り取り、頭を表現しています。このチャンスンの高さは82cmで、頭の幅は13.5cm、頭の奥行きは11cm、顔の長さは28cmです。また、東側のチャンスンに比べて木の色が色あせていることから、年代は更に古いと推定されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "このチャンスンはどこに存在していますか？",
            "answer": "馬山会原区內西邑安城里に存在しています。"
        },
        {
            "question": "チャンスンは何で作られていますか？",
            "answer": "木で作られています。"
        },
        {
            "question": "村の入口に配置されているチャンスンは何個ありますか？",
            "answer": "2つあります。"
        },
        {
            "question": "東側のチャンスンの名前は何ですか？",
            "answer": "将勝と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "将勝の腹部にはどのような文字が刻まれていますか？",
            "answer": "「天下大将軍」という文字が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "将勝の高さは何cmですか？",
            "answer": "130cmです。"
        },
        {
            "question": "将勝の頭部の幅は何cmですか？",
            "answer": "13.5cmです。"
        },
        {
            "question": "将勝の頭の奥行きは何cmですか？",
            "answer": "9.5cmです。"
        },
        {
            "question": "将勝の顔の長さは何cmですか？",
            "answer": "28cmです。"
        },
        {
            "question": "将勝の胴体には何が囲まれていますか？",
            "answer": "韓紙で作られた子供たちが囲まれています。"
        },
        {
            "question": "西側のチャンスンはどのような姿をしていますか？",
            "answer": "女性の姿をしています。"
        },
        {
            "question": "西側のチャンスンの高さは何cmですか？",
            "answer": "82cmです。"
        },
        {
            "question": "西側のチャンスンの頭の幅は何cmですか？",
            "answer": "13.5cmです。"
        },
        {
            "question": "西側のチャンスンの頭の奥行きは何cmですか？",
            "answer": "11cmです。"
        },
        {
            "question": "西側のチャンスンの顔の長さは何cmですか？",
            "answer": "28cmです。"
        },
        {
            "question": "東側のチャンスンと西側のチャンスンの木の色には違いがありますか？",
            "answer": "はい、東側のチャンスンよりも西側のチャンスンの木の色が色あせています。"
        },
        {
            "question": "東側のチャンスンと西側のチャンスンの年代はどちらが古いと推定されますか？",
            "answer": "西側のチャンスンの方が更に古いと推定されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 288,
        "QA": 420
    }
}